tantiema umowna opłata ustalana procentowo płacona uprawnionemu z tytułu praw autorskich majątkowych kompozytorowi filmowcowi tłumaczowi producentowi lub organizacji zbiorowego zarządzania prawami autorskimi lub prawami pokrewnymi a uzyskana od użytkowników za odtworzenie dzieła utworu muzycznego audialnego np słuchowiska lub wizualnego np filmu